食鬼亂煮系列---homemade cultured yogurt

今次整d簡單野—乳酪 ，我日日都會食，但係香港買有D貴，好多加左糖，仲要有d成份都怪怪地(十幾樣野合成出黎 )，有正常既不過貴(窮撚 )，greek yogurt再貴d 。

我平時整開既乳酪得2種材料：奶同live cultures，最正就係整完第一次你就可以用整左個d剩係買奶無限整，五餅二魚大法！！
早餐栗米片x乳酪x蜜糖，好屈機呀！！

材料：
牛奶 800g
cultured yogurt 40g(通常乳酪包裝背面寫住有live active yogurt cultures之類既字)

做法：
1. 拎個煲磅奶(800g)，跟手用量杯磅埋乳酪(40g)(我用屋企食剩個樽)，份量差少少唔緊要，唔 好太離譜就得，如果想整多整少就自己計番個比例。

2. 中細火將奶煮到83°C(冇溫度計就煮到差唔多滾停)，中途一路攪住等佢唔好燶，如果你想有其他味道，就係依個時候落(茶/香料為主,係step4之前拎番走,最好唔好落水果,會令到製成品好水)，依個步驟會改變奶入面蛋白質令到個製成品更加杰同滑。
煮完攤凍到43°C(冇溫度計用手摸,唔”辣”手就ok)，冚蓋漏少少空隙等佢唔會有層奶皮。

3. 倒少少奶落量杯溝稀d乳酪先，確保一定要撈得好混沌，唔好有細細粒既乳酪未溝混，之後倒曬所有奶溝混，入樽冚蓋。

4. 發酵有2種方法：1.好似我咁Sous vide，校43°C放曬入去等5個鐘，我通常放過夜唔理；2.整一個接近43°C既空間，我建議裝幾樽熱水冚蓋放入保溫箱/焗爐開住燈，放d奶入去直到凝固，大概時間話唔到你聽，視乎你溫度如何不過通常1日到，sous vide一定係最快同最穩定。
sous vide既人可以自己試下校唔同溫度，校低溫放長d時間(eg. 32°C/15hrs)出到黎會再杰d，自己實驗下。

5.成功左未食得住，要放雪櫃雪一晚先，我諗冇人會熱食乳酪 。
如果鍾意greek yogurt既人，可以買煲湯袋剪開一半，放係篩上面，再倒乳酪上去由佢係雪櫃慢慢隔過夜，滴完份量會少左一半，但係會變到勁杰好似greek yogurt。我自己就唔會隔，隔完個d乳清勁難飲，唔知可以拎黎做咩😂

白雪雪

ig:hkfoodghost

唔錯 支持下你啦
(之後我想講用麵包機都好似可以做到yogurt 放哂D料禁個制 唔洗幾個鐘就有得食 )

<<依個先係原po
唔小心開多左個